Twitter發文指兩個月不見丈夫 周永康大媳婦 網上控訴中共

2019年02月03日

Twitter發文指兩個月不見丈夫
周永康大媳婦 網上控訴中共

黃婉在Twitter發相，相中周永康所抱的相信是其孫女。

曾權傾一時的中央政治局前常委、中央政法委書記周永康落馬被囚後，其家庭妻離子散。近日其大媳婦黃婉加入「維權」群體，在社交網發聲，抱怨自己兩個多月不能探監，「見不到我的丈夫，他安全嗎？他還在世嗎？」又代其家翁周永康向在周當政時期受不公平待遇的民眾道歉，並警告中共官場在位者「想一想」，因可能「有一天輪到你們」。中共「大老虎」媳婦喊冤引網民熱議，有人深表同情，也有人指是「報應」。

社交網站Twitter註冊用戶「@Wan Huang2」前日兩度發文，首條寫道：「我已經兩個月沒有見到我的丈夫了。這裏，有太多的女人見不到她們的丈夫，維權人士、律師、商人、官員……馬上就是春節了，合家歡聚的日子，但我見不到我的丈夫，他安全嗎？他還在世嗎？我不知道！」、「我的丈夫是周濱，他的父親是周永（康）。」周濱於2016年被以受賄罪、利用影響力受賄罪、非法經營罪判監18年，目前以「趙祥」之名在湖北宜昌監獄服刑。

相關新聞：「石油家族」出身 被中共禁離境

周永康媳婦在Twitter留言。

周永康大兒子周濱

稱代周永康向民眾道歉

多個小時後該用戶再發文稱：「我作為周永康的家屬，我要對所有在周永康執掌政法委期間遭受不公平待遇的公民說聲道歉，你們維權路上異常艱難，我也踏上了這條路。我呼籲所有中國在職官員，你們想一想，你們的官位是否能大過周永康，他尚且無法保護家人，有一天輪到你們時能保護嗎？法制的健全和執行才能保護所有公民的權利！」

曾任周濱案代理律師的陳以軒昨對《蘋果》證實，上述Twitter用戶確是周永康長子周濱之妻黃婉。內地前維權律師浦志強Twitter轉發黃婉的推文並指：「我希望黃婉的聲音能被聽到，也希望其合法權利正常實現。」「作為黨爭落敗方，周家承受的磨難，較之武則天、魏忠賢、雍正帝之誅殺族滅對手仁義多了。」浦呼籲中國建立法治國家，認為黃婉應有探望丈夫的權利，籲有關當局「給她公平，也給自己留條後路」。

資料顯示，「@WanHuang2」於2017年12月註冊，去年11月25日曾發文，質疑周永康案官派律師郝春莉受訪時，聲稱自己辦的高官案「大部份都是獲當事人家屬委託」，又稱曾多次會見周永康，周的辯護權獲充份保障。黃婉質問「當時（周永康）家屬全部被採取司法措施，是哪位家屬委託的？」「在周案中您的理想辯護效果是甚麼？作為周的家屬我們很想知道！」

貼出周永康抱孫照

去年聖誕節該賬戶貼出兩張周永康抱着相信是其孫女的照片，以及一本書名內頁寫贈給「Zhou Yong Kang」（周永康）的聖經《新約全書》照片；「很多年前一位受人尊敬老人送了我們家一本《新約》，並在上面做了標識，傳播福音引領我們走向上帝。如今這位老人已去了天堂，而我們的家庭也經歷了種種苦難，這本書成了我最珍貴的東西並引領着我的人生。」

今年1月2日黃婉曾向浦志強發推文：「我哪兒也去不了，去探視個丈夫，那群蟑螂老鼠（指公安）都要跟着我！」

Twitter/《蘋果》記者

相關新聞：高官倒台禍及家人薄瓜瓜有國歸不得

網民有話說
．只能說世事難料；或者說是報應！
．上訪下跪都沒用。還是乞求改朝換代吧！
．在獨裁專制社會，任何人都可能是受害者！
．無論你是真或假，我要轉推，因為你的呼籲控訴，可以讓14億人覺醒！
．周永康掌權時沒有冤案不公平？成王敗寇，他輸了不代表他是好人！
．深表同情，只能寄希望中國民主化後，你丈夫能夠得到充份的辯護。
．請回答一個問題：如果你公公仍在位，你能保證你們家不作惡嗎？

資料來源：Twitter

下一則
下一則
「石油家族」出身 被中共禁離境

「石油家族」出身 被中共禁離境
高官倒台禍及家人薄瓜瓜有國歸不得

周永康大媳婦：我閪痕

周賓

「作為黨爭落敗方，周家承受的磨難，較之武則天、魏忠賢、雍正帝之誅殺族滅對手仁義多了。」浦呼籲中國建立法治國家

明成宗的誅十族

狗咬狗，一嘴毛

成家美國人

做乜唔上微博講呀？
你係咪支那人！？

分明係詆毀
佢好快會出嚟公開道歉

新抱定老婆呀

唔同情佢
但佢的argument都幾強

「我作為周永康的家屬，我要對所有在周永康執掌政法委期間遭受不公平待遇的公民說聲道歉，你們維權路上異常艱難，我也踏上了這條路。我呼籲所有中國在職官員，你們想一想，你們的官位是否能大過周永康，他尚且無法保護家人，有一天輪到你們時能保護嗎？法制的健全和執行才能保護所有公民的權利！」

係中蟈講法制

是否報應？

支那人經常亂倫所以冇乜分別

未炒晒家？

法制的健全和執行才能保護所有公民的權利

以權謀私個陣 有冇諗到呢句

學某大陸官話齋，你去過中國未，你認識中國嗎，你係咪收咗外國錢

落難先講返人話